[{"ExamID":101,"Question":"1. 股東會之議決事項，應作成議事錄，由主席簽名蓋章，並應於會後多少日內，將議事錄分發給各股東？ (A)十五日內 (B)二十日內 (C)三十日內 (D)並無特殊期限規定 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":102,"Question":"2. 下列那一種不是「證券交易法」第十八條所稱證券服務事業？ (A)證券商  (B)證券金融公司 (C)證券投資信託公司  (D)證券集中保管公司 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":103,"Question":"3. 發行人為有價證券之募集或出賣，依「證券交易法」規定，向公眾提出之說明文書稱為： (A)財務報告 (B)股東報告書 (C)公開說明書 (D)出售報告書 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":104,"Question":"4. 「證券交易法」與「公司法」之適用關係為： (A)「公司法」所指之公司為股份有限公司 (B)「公司法」優先適用 (C)「證券交易法」為「公司法」之特別 法 (D)「證券交易法」規範範圍及於合夥契約 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":105,"Question":"5. 上市或上櫃公司應於每月十日申報並公告之上月份營運情形，不包括下列何者？ (A)為他人背書之金額  (B)合併營業收入額 (C)為他人保證之金額  (D)資產淨額 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":106,"Question":"6. 公開發行公司應將董事會之開會過程全程錄音或錄影存證，並至少保存幾年？ (A)六個月 (B)一年 (C)三年 (D)五年 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":107,"Question":"7. 公開說明書，應記載之主要內容有虛偽或隱匿之情事時，下列何人，對於善意之相對人，因而所受之損害，負「絕對」賠償責任？ (A)發行人 (B)該有價證券承銷商 (C)會計師、律師、工程師或其他專門職業或技術人員 (D)發行人之職員 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":108,"Question":"8. 公開發行公司之董事在喪失其身分後，未滿多 久前仍受「證券交易法」第一百五十七條之一（內線交易）的規範？ (A)三個月 (B)六個月 (C)九個月 (D)十二個月 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":109,"Question":"9. 公開發行公司應於每月何時前，彙總向主管機關申報持股變動之情形？ (A)二日 (B)五日 (C)十日 (D)十五日 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":110,"Question":"10. 證券商須為依法設立之公司，則該所稱「公司」，係指下列那一種公司？ (A)無限公司 (B)有限公司 (C)兩合公司 (D)股份有限公司 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":111,"Question":"11. 證券商之董事、監察人及經理人，有關兼任 之規定下列敘述何者錯誤？ (A)不得兼任其他證券投資信託公司之董事、監察人及經理人職務 (B)不得兼任其他證券商之任何職務，但因投資關係，並經主管機關核准者，得兼任被投資證券商之董事或監察人 (C)證券商投資非金融機構之公開發行公司者，其負責人得兼任被投資公司董事長 (D)不得兼任其他證券投資顧問公司之董事、監察人及經理人職務 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":112,"Question":"12. 客戶將有價證券以集保公司參加人名義送轉存保管事業集中保管，就該有價證券之帳簿劃撥及領回，應以何帳戶辦理？ (A)同一帳戶  (B)參加人自有帳戶 (C)依客戶與參加人之約定 (D)任意指定帳戶 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":113,"Question":"13. 公司制證交所之董事、監察人至少應有多少是由主管機關指派非股東之有關專家任之？ (A)四分之一 (B)三分之一 (C)二分之一 (D)三人 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":114,"Question":"14. 下列何者為股份有限公司章程絕對必要記載事項？ (A)特別股種類及其權利義務 (B)解散之事由 (C)股份總額及每股金額 (D)董事長學經歷 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":115,"Question":"15. 關於股東提案權，下列何者正確？ (A)提案股東不得委託他人出席股東常會 (B)持有已發行股份總數百分之一以上股份之股東，得以書面向公司提出股東常會議案 (C)股東提案件數不受限制 (D)議案於公告受理期間外提出者可酌情納入議案 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":116,"Question":"16. 「公司法」所稱之股份有限公司，提出法定盈餘公積分配前，必須先完成下列何事項？ (A)先償還債務  (B)先彌補公司虧損  (C)先分派股東股息  (D)先分派董監紅利 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":117,"Question":"17. 轉換公司債持有人請求轉換，公司或其代理人於受理轉換之請求後，應於幾個營業日內發給債券換股權利證書？ (A)三個營業日 (B)五個營業日 (C)次一營業日 (D)次二營業日 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":118,"Question":"18. 公開發行公司設置審計委員會者，依法應如何作成決議？ (A)應由審計委員會成員二分之一以上同意 (B)應由審計委員會成員三分之二以上同意 (C)應由審計委員會成員四分之三以上同意 (D)應由審計委員會成員五分之三以上同意 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":119,"Question":"19. 計算短線交易利益時，得自列入計算之差價利益扣除下列何者？ (A)借款購買股票之利息 (B)買賣股票所獲配之股息 (C)高價買進低價賣出之虧損部分 (D)買賣所支付之證券商手續費 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":120,"Question":"20. 「證券交易法」對「短線交易」期間之定義，為取得公司上市股票幾個月內再行賣出，因而獲有利益之行為？ (A)十二個月內 (B)六個月內 (C)三個月內 (D)一個月內 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":121,"Question":"21. 依「證券交易法」規定，受罰金以上刑之宣告者，其執行完畢、緩刑期滿或赦免未滿幾年者，不得充任證券商之董事、監察人或經理人？ (A)一年 (B)三年 (C)五年 (D)十年 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":122,"Question":"22. 參加人辦理有價證券設質支付時，可否以帳簿劃撥方式為之？ (A)可 (B)不可 (C)應依證券類別區分 (D)應依參加人區分 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":123,"Question":"23. 稱轉融通者，指下列何者向證券金融事業辦理轉融通資金或有價證券？ (A)證券投資人  (B)證券商 (C)證券交易所  (D)金融監督管理委員會證券期貨局 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":124,"Question":"24. 證券商辦理有價證券買賣融資融券，其融資利率及融券手續費之標準，由下列何者訂定？ (A)證券商自行訂定，並報請金融監督管理委員會備查 (B)須由金融監督管理委員會核准 (C)由證券交易所及證券櫃檯買賣中心自行訂定 (D)由證券商公會邀集證券商共同開會決定 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":125,"Question":"25. 證券交易所與證券商之間，因有價證券交易所生之爭議，應採取何種方式解決？ (A)請投資人保護中心調處 (B)強制和解 (C)強制仲裁  (D)請求主管機關評議 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":126,"Question":"26. 未上市或未上櫃公司發行公開之股票，其持有人申報對非特定人公開招募，應委託證券承銷商包銷，並保留多少比率之承銷股數由證券承銷商自行認購？ (A)百分之二十 (B)百分之三十 (C)百分之四十 (D)百分之五十 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":127,"Question":"27. ETF 可否進行零股交易？ (A)可以  (B)不可以 (C)僅指數股票型基金可以 (D)僅加掛外幣之ETF 可以 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":128,"Question":"28. 下列何者屬「公開收購公開發行公司有價證券管理辦法」所稱公開收購之有價證券？ (A)未公開發行之公司股票 (B)未公開發行之新股權利證書 (C)附認股權公司債 (D)已依證券交易法發行之公開發行 公司之股票 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":129,"Question":"29. 下列何者為鉅額逐筆交易之交易時段？ (A)上午八時至上午八時三十分 (B)上午八時三十分至上午九時 (C)上午九時至下午五時  (D)下午五時至下午五時三十分 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":130,"Question":"30. 下列何種行業申請其股票上市，應先取得目的事業主管機關之同意函後，臺灣證券交易所股份有限公司始予受理？ (A)證券業 (B)金融業 (C)保險業 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":131,"Question":"31. 在證券集中交易市場上市之外國股票，其交易時間為： (A)準用證券集中交易市場之時間 (B)準用櫃檯買賣市場之時間 (C)準用零股交易時間  (D)準用鉅額證券交易時間 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":132,"Question":"32. 證券經紀商受託買賣有價證券，於成交並辦理交割後，應即將受託買進之證券或賣出證券之價金，交付委託人，其未成交者，即將已收取之證券或價金返還委託人。但證券經紀商得經客戶同意將交割款項留存於證券商交割專戶，應依臺灣證券交易所何項規定辦理？ (A)有價證券借貸辦法 (B)證券經紀商受託契約準則 (C)有價證券集中交易市場實施全面款券劃撥制度注意事項 (D)證券商交割專戶設置客戶分戶帳作業要點 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":133,"Question":"33. 初次申請股票上市之發行公司，所應提交集中保管股票之總計比率，在已發行股份總額三千萬股以下者，應提交股份總 額百分之多少？ (A)百分之五 (B)百分之十五 (C)百分之二十五 (D)百分之五十 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":134,"Question":"34. 證券商之董、監事、大股東及從業人員買賣上櫃股票應如何辦理？ (A)不能買賣上櫃股票  (B)於其他證券商辦理開戶及買賣 (C)應於本身所投資或服務證券商買賣 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":135,"Question":"35. 於店頭市場，證券經紀商受投資人委託買賣有價證券，應依下列何者方式為限？ (A)市價委託  (B)議價委託 (C)限價委託  (D)選項(A)(B)(C)三種方式皆可 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":136,"Question":"36. 下列何者非為外幣計價國際債券分級管理制度中所稱「專業投資機構」之範 圍？ (A)國內外之銀行業  (B)符合一定財力或專業能力之法人 (C)國內外之證券業  (D)國內外之保險業 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":137,"Question":"37. 推薦證券商自其所推薦之股票開始在櫃檯買賣之日起多久期限內，不得辭任？ (A)六個月 (B)一年 (C)二年 (D)三年 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":138,"Question":"38. 證券經紀商代客買賣證券，應於下列何種交易時替政府收取證券交易稅？ (A)客戶買及賣股票時  (B)融資買進時  (C)客戶買入股票時  (D)客戶賣出股票時 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":139,"Question":"39. 哪一個機構是證券市場中發行市場之主要成員？ (A)票券商  (B)證券經紀商  (C)證券自營商  (D)證券承銷商 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":140,"Question":"40. 外國企業來臺以存託憑證方式籌措資金謂之發行： (A)臺灣存託憑證（TDR ） (B)全球存託憑證（GDR ） (C)美國存託憑證（ADR ） (D)歐洲存託憑證（EDR ） ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":141,"Question":"41. 股票已上市上櫃之公司為了買回股票轉讓給員工之目的而實施庫藏股，則必須： (A)召開股東會同意 (B)由董事長決定 (C)召開董事會，經董事會二分之一出席及出席董事二分之一同意 (D)召開董事會，經董事會三分之二出席及出席董事二分之一同意 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":142,"Question":"42. 公開發行股票公司召開股東臨時會，應於開會前幾日內辦理停止股票過戶？ (A)十五日 (B)三十日 (C)四十五日 (D)六十日 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":143,"Question":"43. 某銀行欲申請股票上市，應先取得何者之同意函？ (A)金融監督管理委員會 (B)財政部 (C)臺灣證券交易所   (D)中央銀行 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":144,"Question":"44. 上市條件中須聯合會計師事務所會計師二人以上共同查核簽證或核閱之財務報告依據的是： (A)本利比、本益比   (B)產品的市場性、每股盈餘、股權分散 (C)新產品之毛利率   (D)資本額、淨值、稅前淨利 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":145,"Question":"45. 證券經紀商接受國內委託人普通交割之買賣委託，應於委辦時，或成交日後第二營業日何時前，向委託人收取買進證券之價金或賣出之證券？ (A)上午九時 (B)上午十時 (C)下午一時三十分 (D)下午三時 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":146,"Question":"46. 下列何種公開發行公司得申請為管理股票買賣？ (A)已上市之全額交割股  (B)已申請上市（櫃）輔導者  (C)上市公司於臺灣證券交易所終止上市者 (D)未上市（櫃）之公開發行公司 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":147,"Question":"47. 設某上櫃股票之每股市價為三十元，其申報買賣之最低成交單位為何？ (A)五分 (B)一角 (C)五角 (D)一元 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":148,"Question":"48. 公開發行公司申請股票上櫃時，當申請時之總經理於最近幾年內有違反誠信原則之行為者，證券櫃檯買賣中心得不同意其股票上櫃？ (A)一年 (B)二年 (C)三年 (D)五年 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":149,"Question":"49. 櫃檯買賣之證券經紀商受託買賣得以下列 何種方式為之？ (A)當面委託  (B)電話委託  (C)網路委託  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":150,"Question":"50. 投資人需年滿幾歲才可開立信用帳戶？ (A)三十歲  (B)十八歲 (C)二十歲  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]